\documentclass{proc}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
    \geometry{a5paper}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{titling}
%\usepackage{pscyr}

\title{Тригонометрия}
\date{}

\begin{document}
\pagestyle{empty}
\posttitle{\par\end{center}}
\maketitle

\paragraph{Основные тригонометрические тождества}

    \[\sin^2x+\cos^2x=1\]
    \[\tg x=\frac{\sin x}{\cos x}\]
    \[\ctg x=\frac{\cos x}{\sin x}\]
    \[\tg x\cdot\ctg x=1\]
    \[\tg^2x+1=\frac1{\cos^2x}\]
    \[\ctg^2x + 1 = \frac{1}{\sin^2x}\]


\paragraph{Обратные тригонометрические функции}

    \[\sin x = a \Leftrightarrow x=(-1)^n\arcsin(a)+\pi n, n\in\mathbb{Z}\]
    \[\cos x = a \Leftrightarrow x=\pm\arccos(a)+2\pi n, n\in\mathbb{Z}\]
    \[\tg x = a \Leftrightarrow x=\arctg(a)+\pi n, n\in\mathbb{Z}\]
    \[\ctg x = a \Leftrightarrow x=\arcctg(a)+\pi n, n\in\mathbb{Z}\]


%\paragraph{Уравнения с обратными функциями}
    %\[ y=\arcsin x \Leftrightarrow y \in \left[-\frac \pi2;\frac \pi2\right]\]
    %\[ y=\arccos x \Leftrightarrow y \in \left[0;\pi\right]\]
    %\[ y=\arctg x \Leftrightarrow y \in \left(-\frac \pi2;\frac \pi2\right)\]
    %\[ y=\arcctg x \Leftrightarrow y \in \left(0;\pi\right)\]


\paragraph{Формулы двойного аргумента}

    \[\sin2x = 2\sin x\cdot\cos x\]
    %\begin{multline*}\sin2x = \frac{2\tg x}{1 + \tg^2x} = \frac{2\ctg x}{1 + \ctg2x} = \frac{2}{\tg x + \ctg x};\end{multline*}\\
    \[\cos2x = \cos^2x - \sin^2x \]
		\[\cos2x = 2\cos^2x - 1 = 1 - 2\sin^2x\]
    %\begin{multline*}\displaystyle\cos2x = \frac{1-\tg^2x}{1+\tg^2x} = \frac{\tg^2x-1}{\ctg^2x+1} = \frac{\ctg x-\tg x}{\ctg x+\tg x};\end{multline*}\\
    %\begin{multline*}\displaystyle\tg2x = \frac{2\tg x}{1-\tg^2x} = \frac{2\ctg x}{\ctg^2x-1} = \frac{2}{\ctg x-\tg x};\end{multline*}\\
    %\begin{multline*}\displaystyle\ctg2x = \frac{\ctg^2-1}{2\ctg x} = \frac{\ctg x-\tg x}{2}\end{multline*}


\paragraph{Формулы тройного аргумента}

    \[\sin3x = 3\sin x - 4\sin^3x\]
    \[\cos3x = 4\cos^3x - 3\cos x\]
    \[\tg3x = \frac{3\tg x-\tg^3x}{1-3\tg^2x}\]
    \[\ctg3x = \frac{\ctg^3x-3\ctg x}{3\ctg^2x-1}\]


\paragraph{Формулы половинного аргумента}

    \[\sin^2\frac{x}{2} = \frac{1-\cos x}{2}\]
    \[\cos^2\frac{x}{2} = \frac{1+\cos x}{2}\]
    \[\tg^2\frac{x}{2} = \frac{1-\cos x}{1+\cos x}\]
    \[\ctg^2\frac{x}{2} = \frac{1+\cos x}{1-\cos x}\]
    \[\tg\frac{x}{2} = \frac{1-\cos x}{\sin x} = \frac{\sin x}{1+\cos x}\]
    \[\ctg\frac{x}{2} = \frac{1+\cos x}{\sin x} = \frac{\sin x}{1-\cos x}\]


\paragraph{Формулы квадратов тригонометрических функций}

    \[\sin^2x=\frac{1-\cos2x}{2}\]
    \[\cos^2x=\frac{1+\cos2x}{2}\]
    \[\tg^2x=\frac{1-\cos2x}{1+\cos2x}\]
    \[\ctg^2x=\frac{1+\cos2x}{1-\cos2x}\]
    \[\sin^2 \frac{x}{2}=\frac{1-\cos x}{2}\]
    \[\cos^2 \frac{x}{2}=\frac{1+\cos x}{2}\]
    \[\tg^2 \frac{x}{2}=\frac{1-\cos x}{1+\cos x}\]
    \[\ctg^2 \frac{x}{2}=\frac{1+\cos x}{1-\cos x}\]


\paragraph{Формулы кубов тригонометрических функций}

    \[\sin^3x = \frac{3\sin x-\sin3x}{4}\]
    \[\cos^3x = \frac{3\cos x+\cos3x}{4}\]
    \[\tg^3x = \frac{3\sin x-\sin3x}{3\cos x+\cos3x}\]
    \[\ctg^3x = \frac{3\cos x+\cos3x}{3\sin x-\sin3x}\]


\paragraph{Формулы тригонометрических функций в четвертой степени}

    \[\sin^4x=\frac{3-4\cos2x+\cos4x}{8}\]
    \[\cos^4x=\frac{3+4\cos2x+\cos4x}{8}\]


\paragraph{Формулы сложения аргументов}

    \[\sin(\alpha\pm\beta)=\sin\alpha\cos\beta\pm\cos\alpha\sin\beta\]
    \[\cos(\alpha\pm\beta)=\cos\alpha\cos\beta\mp\sin\alpha\sin\beta\]
    \[\tg(\alpha\pm\beta)=\frac{\tg\alpha\pm\tg\beta}{1\mp\tg\alpha\tg\beta}\]
    \[\ctg(\alpha\pm\beta)=\frac{\ctg\alpha\ctg\beta\mp1}{\ctg\alpha\pm\ctg\beta}\]


\paragraph{Формулы суммы тригонометрических функций}

    \[\sin\alpha+\sin\beta = 2\sin{\frac{\alpha+\beta}{2}}\cos{\frac{\alpha-\beta}{2}}\]
    \[\cos\alpha+\cos\beta = 2\cos{\frac{\alpha+\beta}{2}}\cos{\frac{\alpha-\beta}{2}}\]
    \[(\sin\alpha+\cos\alpha)^2=1+\sin2\alpha\]
    \[\tg\alpha+\tg\beta=\frac{\sin(\alpha+\beta)}{\cos\alpha\cos\beta}\]
    \[\ctg\alpha+\ctg\beta=\frac{\sin(\alpha+\beta)}{\sin\alpha\sin\beta}\]


\paragraph{Формулы разности тригонометрических функций}

    \[\sin\alpha-\sin\beta = 2\sin{\frac{\alpha-\beta}{2}}\cos{\frac{\alpha+\beta}{2}}\]
    \[\cos\alpha-\cos\beta = -2\sin{\frac{\alpha+\beta}{2}}\sin{\frac{\alpha-\beta}{2}}\]
    \[(\sin\alpha-\cos\alpha)^2=1-\sin2\alpha\]
    \[\tg\alpha-\tg\beta=\frac{\sin(\alpha-\beta)}{\cos\alpha\cos\beta}\]
    \[\ctg\alpha-\ctg\beta=-\frac{\sin(\alpha-\beta)}{\sin\alpha\sin\beta}\]


\end{document}